
Este capítulo apresenta resultados práticos decorrentes do emprego da metodologia proposta. Estes resultados são uma amostra da potencialidade do sistema desenvolvido, examinados através da aplicação do módulo do Estudo de Caso. São analisados os resultados quantitativos, qualitativos e físico (HW) do projeto. A aparência do HW construído é visto nas Figuras \ref{fig:foto1}, \ref{fig:foto2} e \ref{fig:foto3} (Apêndice D).

\begin{figure}[ht]
	\caption{Aparência do módulo desenvolvido}
    \label{fig:foto1}
	\centering
	\begin{minipage}{.8\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{foto1.jpg}
		\fonte{Autor.}
	\end{minipage}
\end{figure}

Na \fig{foto1}, o número 1 indica a posição ECU do controle de motor utilizada, enquanto o número 2 indica a posição do bico injetor.

Sendo o sistema suficientemente complexo, foi possível executar os CT planejados da \tab{CT}, os quais obtiveram resultados conforme \tab{resultados} (Apêndice C). Tem-se em mente que os CT tabelados servem como prova de conceito, corroborando com a metodologia. Outrossim, a ordem de execução dos CT apresentados foi de ordem crescente quanto à identificação (ID) atribuída. A ordem de execução comentada não é a final, servindo somente como comprovação do conceito.

%ANÁLISE DOS RESUTADOS DOS CTS
Os 26 CT listados tem uma importância crítica para a segurança da máquina, pois são relativos ao controle de velocidade do motor. A resposta esperada relata o que deve ocorrer uma vez que o subsistema esteja em conjunto com o resto do maquinário. Visto que o DUT é capaz de se comunicar com o operador da máquina somente através de outros dispositivos (via terminal gráfico ou emitindo alerta sonoro), o sistema deve supervisionar a comunicação com a rede. É previsto no projeto da ECU mensagens padrões para os mal funcionamentos tabelados. Portanto o envio destas mensagens por parte do DUT efetivamente atestam a detecção da falha provocada pelo CT. Com a mensagem na rede, foge do escopo do módulo do Estudo de Caso se o dispositivo destinatário da mensagem irá de fato indicar a falha detectada ao usuário. Para o tal, cabe a fabricação de outro módulo HIL.

A resposta obtida, em concordância com a resposta esperada, definitivamente atesta a funcionalidade do módulo desenvolvido. Todas as ações tomadas pelo DUT são apropriadas e vão a favor para garantir a segurança no cenário de risco. Para os CT executados, nenhum é recomendado o teste em campo. A execução da bateria de teste de maneira tradicional  pode danificar o motor e por em risco o operador. Outrossim, o posicionamento dos sensores dentro do bloco do motor dificulta o acesso do operador para a realização dos teste. Um exame mais aprofundado é realizado na seção de Análise Quantitativa.

\section{ANÁLISE QUANTITATIVA}

Para a obtenção de resultados quantitativos, a bateria de testes foi executada 6 vezes, levando \SI{785}{\second} individualmente por execução. A partir de estimativas apresentadas no \tab{quantitativo}, pode-se calcular as métricas $M_1$, $M_2$, $M_3$, $M_4$.

\begin{table}[ht]
	\caption{Resultados da execução dos casos de teste}
    \label{tab:quantitativo}
	\centering
	\begin{minipage}{.6\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{TabelaQuantitativo.png}
		\fonte{Autor.}
	\end{minipage}
\end{table}

%INTERPRETAÇÃO DOS RESULTADOS NUMÉRICOS
O resultado numérico aponta que, enquanto o módulo do Estudo de Caso tem a capacidade de testar aproximadamente \SI{443}{\percent} mais CT que em relação à testes tradicionais em campo, também os executa \SI{5861,8}{\percent} mais rápido. Ainda, o tempo de preparação do teste é reduzido para aproximadamente \SI{0,7}{\percent} e a quantidade de engenheiros de teste envolvidos em \SI{50}{\percent}. Somando a bons resultados numéricos, a totalidade dos benefícios obtidos são evidenciados pela análise qualitativa.

\section{ANÁLISE QUALITATIVA}

Com a resposta obtida, pode-se concluir sobre métricas qualitativas. Alguns aspectos perceptíveis do uso do HIL automatizado são:

\begin{itemize}
\item Conhecimento da confiabilidade da ECU do motor eletrônico é fortalecido;
\item Rigorosidade da bateria de teste tem como consequência uma maior satisfação do cliente final;
\item Documentação produzida relata a execução e resultados dos testes;
\item Repetibilidade assegura que o teste será executado sempre da mesma maneira, eliminando erro humano;
\item Incorporação do conhecimento técnico sobre o subsistema da máquina dá resguardo para futuras decisões de projeto;
\item Possibilidade de teste do item de linha ou de garantia decisivamente verifica o funcionamento ou não;
\item Facilidade de execução de teste permite uma resposta mais rápida da parte da engenharia a eventuais problemas relacionados ao item;
\item Conclusão via métricas quantitativas que a nova metodologia de teste proporciona um retorno financeiro muito mais significativo que padrões de teste anteriores.
\end{itemize}

%RESUMO DA HISTÓRIA
O módulo HIL desenvolvido como Estudo de Caso tem seu funcionamento conforme previsto. Com o tempo de desenvolvimento de um ano para o alcance dos primeiros resultados, pode-se considerar o projeto bem-sucedido. Todas as especificações foram respeitadas em seu desenvolvimento. Por consequência, possibilita testes relativo às questões de SF em acordo com a norma ISO25119. Fazendo uso de materiais em grande parte já disponíveis na empresa anfitriã, foi possível provar o conceito do HIL automatizado para validação funcional.















